警申手令搜警總 變相無限制查被捕者手機 攝影師提覆核

【抗暴之戰】警嗱渣招申手令搜警總 變相無限制查被捕者手機 攝影師提覆核

警方在反送中運動除了濫捕濫告，再被揭以「嗱喳招」入侵市民手機，透過申請法庭搜查令「搜查」警署，無限制地存取被捕人手機和電腦的電子資料。曾被起訴後獲撤控的男攝影師今提出司法覆核，披露警方不擇手段，將大量被捕人士的手機、平板電腦等電子裝置，集中存放在灣仔警察總部，再申請法庭手令搜查警總，便可一次過搜查電子內容，繞過逐名疑犯申請入屋搜查的程序。攝影師要求法庭聲明兩名簽發搜查令的裁判官，以及執行手令的警方，行為皆屬非法。

申請人李永豪（22歲）於去年8月3日旺角大遊行晚被捕，當日共13人被控非法集結等罪，至11月，李及菲裔舞蹈員等3人獲撤控。

李由資深大律師麥高義代表撰寫申請書，建議答辯人為九龍城裁判法院兩名常任裁判官，及警務處處長鄧炳強。申請書將非法集結案其餘12名被告，及個人資料私隱專員黃繼兒，列為有利害關係人士。

手令未指明疑犯等資料 機主無法得悉手令存在

申請書指，涉案兩份搜查令均針對軍器廠街警總警政大樓22樓、網絡安全及科技罪案調查科轄下的網絡安全組，指「有合理懷疑，該處可能存有對調查有價值的文件或數碼資料」。兩份手令由兩名裁判官分別於去年9月23日及24日，有效期長達兩個月，均是根據西九龍總區重案組3A隊的偵緝警員13729的宣誓而發出，牽涉大約50部及7部電子儲存裝置。

申請書指，兩份手令只是籠統地指資料有助調查，但未有指明有何疑犯、案發時間和地點等，無法斷定哪一部裝置與哪一名疑犯在何時何地的行為有關。李本來不知道這兩份手令存在，是在檢控過程中「意外地」得悉，亦無法知道列表中的手機哪一部屬於他。

申請書續指，李並非擁有全部50多部裝置，可以推斷警方在不同場合作出拘捕和檢取大量手機後，集中存放在警總22樓，再以搜查令一次過搜查全部手機，兩名簽發手令的裁判官毫不施加限制，未能履行司法人員職責防止濫用權力。申請書指，非法集結根本不是電腦相關罪行，手令卻容許警方存取無限量的個人資訊，做法完全不符比例。

手令長達兩個月 警可不受制衡搜查及入侵裝置

申請書指，入屋搜查的手令只能執行一次，但相比之下，本案兩份手令容許警方連續兩個月全天候搜查及入侵裝置，亦容許警方擁有不受制衡的權力去複製和保留有關電子內容，認為兩份手令屬非法，據其作出的搜查屬於侵權性侵擾，警方執行手令屬無理、壓制性及違憲。申請書亦指，警方申請手令「搜查」警署，會令電子裝置的擁有人無從得知自己已被搜查，連反對和挑戰的機會也沒有。

申請人要求查閱偵緝警員13729申請手令時的宣誓內容，要求法庭宣告兩名裁判官簽發涉案手令及警方用以存取電子裝置資料，均屬非法行為，及要求宣告兩份手令違反《香港人權法案條例》及《基本法》，並要求撤銷兩份手令。申請人另就警方僭越私人財產，要求法庭頒令賠償及作出懲罰性賠償。

非法集結案的其餘被告將於本月23日在九龍城法院答辯。

【案件編號：HCAL132/20、KCCC2065/19】
記者伍嘉豪

仆街到咁都有

補source: appledaily

原來有呢個玩法

申請書指，入屋搜查的手令只能執行一次，但相比之下，本案兩份手令容許警方連續兩個月全天候搜查及入侵裝置，亦容許警方擁有不受制衡的權力去複製和保留有關電子內容

仲有呢個

香港司機機構=失職=瀆職=作假宣誓=公職人員行為失當=濫用權力

香港人還記得嗎？死去嘅手足點睇我地？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬如希先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生(41歲) - 22/12/2019(失蹤人士,藍田配水庫被用絲巾吊頸自殺)
霍先生(38歲) - 29/12/2019(旺角墮樓亡)
潘先生(29歲) - 30/12/2919(失蹤人士,在荃灣城門水塘被尋回屍體)
陳小姐(35歲) - 30/12/2019(深水埗墮樓亡)
少女(14歲) - 31/12/2019(西營盤墮樓亡)
馬先生(62歲) - 3/1/2019(天水圍天恒邨墮樓亡)
男士(身份不明) - 13/1/2019 (油塘高翔苑高康閣紀律部隊員工宿舍墮樓亡）
Link:

中信大廈向和平示威區放tg - 12/6/2019
元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
的士KL8929於旺角撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
的士司機鄭世華涉危險駕駛,駕的士LD9663撞向市民致一名市民腿部受傷

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

鑽司法漏洞

真係痴撚線